[
    {
        "qid":"0000012-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 BPCO?",
        "answer":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, ou DPOC, \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar progressiva em que as vias respirat\u00f3rias dos pulm\u00f5es ficam danificadas, dificultando a respira\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m pode ter ouvido a DPOC chamar outros nomes, como enfisema ou bronquite cr\u00f4nica. Em pessoas com DPOC, as vias a\u00e9reas que transportam ar dentro e fora dos pulm\u00f5es est\u00e3o parcialmente bloqueadas, dificultando a entrada e sa\u00edda de ar. A DPOC \u00e9 uma das principais causas de morte e doen\u00e7a em todo o mundo. Mata mais de 120 mil americanos por ano. \u00c9 uma morte a cada 4 minutos. Como a DPOC afeta a Airways As \"vias a\u00e9reas\" s\u00e3o os tubos que transportam ar pelos pulm\u00f5es atrav\u00e9s do nariz e da boca. As vias respirat\u00f3rias dos pulm\u00f5es se ramificam como uma \u00e1rvore de cabe\u00e7a para baixo. No final de cada ramo h\u00e1 muitos pequenos sacos de ar parecidos com bal\u00f5es. Em pessoas saud\u00e1veis, as vias a\u00e9reas e sacos de ar s\u00e3o el\u00e1sticos. Quando voc\u00ea respira, cada saco de ar se enche de ar, como um pequeno bal\u00e3o, e quando voc\u00ea respira, o bal\u00e3o se desinfla e o ar sai. Em pessoas com DPOC, as vias a\u00e9reas e sacos de ar perdem a forma e se tornam floppy. Menos ar entra e menos ar sai das vias a\u00e9reas porque as vias a\u00e9reas e sacos de ar perdem sua elasticidade como uma faixa de borracha velha. As paredes entre muitos dos sacos de ar s\u00e3o destru\u00eddas. - As paredes das vias a\u00e9reas ficam espessas e inflamadas ou inchadas. -C\u00e9lulas nas vias a\u00e9reas produzem mais muco ou esputo do que o habitual, o que tende a obstruir as vias a\u00e9reas. As vias a\u00e9reas e sacos de ar perdem sua elasticidade como uma faixa de borracha velha. As paredes entre muitos dos sacos de ar s\u00e3o destru\u00eddas. As paredes das vias a\u00e9reas ficam espessas e inflamadas ou inchadas. C\u00e9lulas nas vias a\u00e9reas produzem mais muco ou esputo do que de costume, o que tende a obstruir as vias a\u00e9reas. A DPOC desenvolve-se lentamente, n\u00e3o tem cura Quando a DPOC \u00e9 grave, falta de ar e outros sintomas da DPOC podem atrapalhar at\u00e9 as tarefas mais b\u00e1sicas, como fazer trabalhos dom\u00e9sticos leves, dar uma caminhada, at\u00e9 lavar e vestir-se. A DPOC desenvolve-se lentamente, e pode passar muitos anos antes de notar sintomas como sentir falta de ar. Na maioria das vezes, a DPOC \u00e9 diagnosticada em pessoas de meia-idade ou mais velhas. N\u00e3o h\u00e1 cura para DPOC. O dano \u00e0s vias a\u00e9reas e pulm\u00f5es n\u00e3o pode ser revertido, mas h\u00e1 coisas que voc\u00ea pode fazer para controlar os efeitos incapacitantes da doen\u00e7a. A DPOC n\u00e3o \u00e9 contagiosa. Voc\u00ea n\u00e3o pode peg\u00e1-lo de outra pessoa."
    },
    {
        "qid":"0000012-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa DPOC?",
        "answer":"Fumar A maioria dos casos de DPOC se desenvolvem ao longo do tempo, por respirar gases e outras coisas que irritam os pulm\u00f5es. Algumas das coisas que o colocam em risco para DPOC incluem tabagismo, exposi\u00e7\u00e3o ambiental e fatores gen\u00e9ticos. Fumar cigarro \u00e9 a causa mais comum de DPOC nos Estados Unidos (tanto atualmente como ex-fumantes). Pipe, charuto e outros tipos de fumo tamb\u00e9m podem causar DPOC, especialmente se a fuma\u00e7a for inalada. Exposi\u00e7\u00e3o ambiental A DPOC tamb\u00e9m pode ocorrer em pessoas que tiveram exposi\u00e7\u00e3o a longo prazo a coisas que podem irritar seus pulm\u00f5es, como gases qu\u00edmicos, ou poeira do ambiente ou do local de trabalho. Exposi\u00e7\u00e3o pesada ou a longo prazo a fuma\u00e7a de segunda m\u00e3o ou outros poluentes atmosf\u00e9ricos tamb\u00e9m pode contribuir para DPOC mesmo se voc\u00ea nunca fumou ou teve exposi\u00e7\u00e3o a longo prazo a poluentes nocivos. Fuma\u00e7a de segunda m\u00e3o \u00e9 fuma\u00e7a no ar de outras pessoas fumando. Fatores gen\u00e9ticos Em um pequeno n\u00famero de pessoas, a DPOC \u00e9 causada por uma condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica conhecida como alfa-1 antitripsina, ou AAT, defici\u00eancia. Pessoas que t\u00eam esta condi\u00e7\u00e3o t\u00eam baixos n\u00edveis de alfa-1 antitripsina (AAT) uma prote\u00edna feita no f\u00edgado. Ter um baixo n\u00edvel de prote\u00edna AAT pode levar a danos pulmonares e DPOC se estiver exposto a fuma\u00e7a ou outros irritantes pulmonares. Se voc\u00ea tem essa condi\u00e7\u00e3o e fuma\u00e7a, a DPOC pode piorar muito rapidamente. Embora muito poucas pessoas saibam se eles t\u00eam defici\u00eancia de AAT, \u00e9 estimado que cerca de 1 em cada 1.600 pessoas a cerca de 1 em cada 5.000 pessoas tem. Pessoas com defici\u00eancia de AAT podem ter DPOC mesmo se nunca fumaram ou tiveram exposi\u00e7\u00e3o a longo prazo a poluentes nocivos. Asma Embora incomum, algumas pessoas com asma podem desenvolver DPOC. Asma \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica (a longo prazo) que inflama e estreita as vias a\u00e9reas. O tratamento geralmente pode reverter a inflama\u00e7\u00e3o e estreitamento. No entanto, se n\u00e3o, a DPOC pode se desenvolver."
    },
    {
        "qid":"0000012-3",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a DPOC?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem DPOC, voc\u00ea pode tomar estas medidas para prevenir complica\u00e7\u00f5es e controlar os efeitos incapacitantes da doen\u00e7a. - Pare de fumar. - Evite a exposi\u00e7\u00e3o a poluentes e irritantes pulmonares. - Tome precau\u00e7\u00f5es contra a gripe. Fale com seu m\u00e9dico sobre as vacinas contra gripe e pneumonia. -Veja o seu m\u00e9dico regularmente. - Siga seus tratamentos para DPOC exatamente como seu m\u00e9dico prescreve. Pare de fumar. Evite a exposi\u00e7\u00e3o a poluentes e irritantes pulmonares. Tome precau\u00e7\u00f5es contra a gripe. Fale com seu m\u00e9dico sobre as vacinas contra gripe e pneumonia. Consulte seu m\u00e9dico regularmente. Siga seus tratamentos para DPOC exatamente como seu m\u00e9dico prescreve. Pare de fumar Se voc\u00ea fuma, a coisa mais importante que voc\u00ea pode fazer para evitar mais danos pulmonares \u00e9 parar de fumar. Sair pode ajudar a prevenir complica\u00e7\u00f5es e atrasar o progresso da doen\u00e7a. Tamb\u00e9m \u00e9 importante ficar longe das pessoas que fumam e lugares onde voc\u00ea sabe que haver\u00e1 fumantes. Para ajud\u00e1-lo a desistir, h\u00e1 muitos recursos on-line e v\u00e1rias novas ajudas dispon\u00edveis do seu m\u00e9dico ou provedor de sa\u00fade. O Instituto Nacional do C\u00e2ncer (NCI) tem informa\u00e7\u00f5es sobre a cessa\u00e7\u00e3o de fumar. Visite SmokeFree.gov, ou confira Clear Horizons do NCI, um guia para parar de fumar para mais de 50 pessoas. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode visitar a Associa\u00e7\u00e3o Americana do Pulm\u00e3o, ou ligar para 1-800-QUIT NOW (1-800-784-8669). Evite a exposi\u00e7\u00e3o a contaminantes e irritantes pulmonares Tente ficar longe de outras coisas que possam irritar seus pulm\u00f5es, como poeira e gases fortes. Fiquem em casa quando a qualidade do ar exterior for ruim. Voc\u00ea tamb\u00e9m deveria ficar longe de lugares onde pode haver fuma\u00e7a de cigarro. Precau\u00e7\u00f5es contra a gripe A gripe pode causar s\u00e9rios problemas para pessoas com DPOC. Fa\u00e7a o seu melhor para evitar multid\u00f5es durante a temporada de gripe. Al\u00e9m de evitar pessoas com gripe, lembrar de lavar e desinfectar suas m\u00e3os pode ser uma das melhores maneiras de se proteger contra adoecer. Fale com o seu m\u00e9dico sobre a gripe (influenza) e vacinas contra pneumonia Fale com o seu m\u00e9dico sobre receber uma dose anual de gripe e se e quando voc\u00ea deve receber a vacina contra pneumonia. Inje\u00e7\u00f5es de gripe podem reduzir o risco de gripe, e a vacina contra pneumonia reduz o risco de pneumonia pneumoc\u00f3cica (NU-mo-KOK-al nu-MO-ne-ah) e suas complica\u00e7\u00f5es. Ambas as doen\u00e7as s\u00e3o grandes riscos para a sa\u00fade das pessoas que t\u00eam DPOC. Consulte seu m\u00e9dico regularmente consulte seu m\u00e9dico ou m\u00e9dico regularmente, mesmo que voc\u00ea esteja se sentindo bem. Fa\u00e7a uma lista de seus sintomas respirat\u00f3rios e pense em qualquer atividade que voc\u00ea n\u00e3o pode mais fazer por falta de ar. Traga uma lista de todos os rem\u00e9dios que est\u00e1 tomando para cada visita ao escrit\u00f3rio. Siga seus tratamentos Siga seus tratamentos para DPOC exatamente como seu m\u00e9dico prescreve. Eles podem ajud\u00e1-lo a respirar mais f\u00e1cil, manter-se mais ativo, e evitar ou controlar sintomas graves."
    },
    {
        "qid":"0000012-4",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da DPOC?",
        "answer":"Sintomas comuns Os sintomas mais comuns da DPOC s\u00e3o - uma tosse que n\u00e3o desaparece - tosse muito esputo (muco). uma tosse que n\u00e3o vai embora tossir um monte de esputo (mucus). Esses sintomas muitas vezes come\u00e7am anos antes de o fluxo de ar dentro e fora dos pulm\u00f5es ser reduzido. Nem todos que t\u00eam tosse e esputo desenvolvem DPOC. Outros sintomas comuns da DPOC incluem - falta de ar durante as atividades que voc\u00ea costumava ser capaz de fazer - sibil\u00e2ncia (um som assobiando quando voc\u00ea respira) - aperto no peito. falta de ar enquanto fazia atividades voc\u00ea costumava ser capaz de fazer sibil\u00e2ncia (um som assobiando quando voc\u00ea respira) aperto no peito. Seu m\u00e9dico diagnosticar\u00e1 DPOC com base em seus sinais e sintomas, seus hist\u00f3ricos m\u00e9dicos e familiares, e resultados de testes. Se seu m\u00e9dico acha que voc\u00ea pode ter DPOC, ele ou ela vai examin\u00e1-lo, ouvir seus pulm\u00f5es, e fazer perguntas sobre sua hist\u00f3ria m\u00e9dica, e que irritantes pulmonares voc\u00ea pode ter estado por perto por longos per\u00edodos de tempo. Teste de espirometria Para confirmar um diagn\u00f3stico de DPOC, seu m\u00e9dico usar\u00e1 um teste de respira\u00e7\u00e3o chamado espirometria. O teste \u00e9 f\u00e1cil e indolor e mostra quanto ar voc\u00ea pode respirar e mede o qu\u00e3o r\u00e1pido voc\u00ea pode respirar. Em um teste de espirometria, voc\u00ea respira com for\u00e7a em uma mangueira grande conectada a uma m\u00e1quina chamada espir\u00f4metro. Quando voc\u00ea respira, o espir\u00f4metro mede quanto ar seus pulm\u00f5es podem segurar e qu\u00e3o r\u00e1pido voc\u00ea pode soprar ar de seus pulm\u00f5es. A espirometria pode detectar DPOC antes dos sintomas se desenvolverem. Seu m\u00e9dico tamb\u00e9m pode usar os resultados do teste para descobrir o qu\u00e3o grave \u00e9 a sua DPOC e para ajudar a definir seus objetivos de tratamento. Os resultados tamb\u00e9m podem ajudar a descobrir se outra condi\u00e7\u00e3o, como asma ou insufici\u00eancia card\u00edaca, est\u00e1 causando seus sintomas. Determinando a gravidade da DPOC Baseado neste teste, seu m\u00e9dico pode determinar se voc\u00ea tem DPOC e qu\u00e3o grave \u00e9. H\u00e1 quatro n\u00edveis de gravidade para DPOC: - pessoas em risco para DPOC - pessoas com DPOC leve - pessoas com DPOC moderada - pessoas com DPOC grave. Pessoas em risco de DPOC Pessoas com DPOC leve Pessoas com DPOC moderada Pessoas com DPOC grave. Pessoas em risco de desenvolver DPOC t\u00eam um teste respirat\u00f3rio normal e sintomas leves, como tosse cr\u00f4nica e produ\u00e7\u00e3o de esputo (muco). Pessoas com DPOC leve t\u00eam limita\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria leve. Sintomas podem incluir tosse cr\u00f4nica e produ\u00e7\u00e3o de esputo (muco). Neste est\u00e1gio, voc\u00ea pode n\u00e3o estar ciente de que o fluxo de ar em seus pulm\u00f5es \u00e9 reduzido. Pessoas com DPOC moderada t\u00eam um teste de respira\u00e7\u00e3o que mostra obstru\u00e7\u00e3o do fluxo de ar. Sintomas podem ser piores do que com DPOC leve e voc\u00ea pode sentir falta de ar enquanto trabalha duro, caminha r\u00e1pido, ou fazendo atividade r\u00e1pida. Nesta fase, voc\u00ea procuraria atendimento m\u00e9dico. Pessoas com DPOC grave t\u00eam um teste de respira\u00e7\u00e3o que mostra severa limita\u00e7\u00e3o do fluxo de ar. Pessoas com DPOC grave ter\u00e3o falta de ar depois de apenas um pouco de atividade. Em DPOC muito grave, complica\u00e7\u00f5es como insufici\u00eancia respirat\u00f3ria ou sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca podem se desenvolver. Nesta fase, a qualidade de vida est\u00e1 prejudicada e o agravamento dos sintomas pode ser amea\u00e7ador de vida. Outros testes s\u00e3o usados para descartar outras causas dos sintomas. - Teste de reversibilidade de broncodilatador usa o espir\u00f4metro e medicamentos chamados broncodilatadores para avaliar se problemas respirat\u00f3rios podem ser causados por asma. Teste de reversibilidade do broncodilatador usa o espir\u00f4metro e medicamentos chamados broncodilatadores para avaliar se problemas respirat\u00f3rios podem ser causados pela asma. - Uma radiografia de t\u00f3rax ou uma tomografia de t\u00f3rax tamb\u00e9m podem ser pedidas pelo seu m\u00e9dico. Esses testes criam imagens das estruturas dentro do seu peito, como seu cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es e vasos sangu\u00edneos. As fotos podem mostrar sinais de DPOC. Eles tamb\u00e9m podem mostrar se outra condi\u00e7\u00e3o, como insufici\u00eancia card\u00edaca, est\u00e1 causando seus sintomas. Uma radiografia de t\u00f3rax ou uma tomografia de t\u00f3rax tamb\u00e9m podem ser pedidas pelo seu m\u00e9dico. Esses testes criam imagens das estruturas dentro do seu peito, como seu cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es e vasos sangu\u00edneos. As fotos podem mostrar sinais de DPOC. Eles tamb\u00e9m podem mostrar se outra condi\u00e7\u00e3o, como insufici\u00eancia card\u00edaca, est\u00e1 causando seus sintomas. - Um teste de g\u00e1s arterial \u00e9 outro teste que \u00e9 usado. Esse exame de sangue mostra o n\u00edvel de oxig\u00eanio no sangue para ver como sua DPOC \u00e9 grave e se voc\u00ea precisa de terapia com oxig\u00eanio. Um teste de g\u00e1s arterial \u00e9 outro teste que \u00e9 usado. Esse exame de sangue mostra o n\u00edvel de oxig\u00eanio no sangue para ver como sua DPOC \u00e9 grave e se voc\u00ea precisa de terapia com oxig\u00eanio."
    },
    {
        "qid":"0000012-7",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 BPCO?",
        "answer":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, ou DPOC, \u00e9 uma doen\u00e7a pulmonar progressiva em que as vias a\u00e9reas dos pulm\u00f5es se danificam, tornando mais dif\u00edcil respirar. Com a DPOC, as vias a\u00e9reas ficam bloqueadas, dificultando a entrada e sa\u00edda de ar."
    },
    {
        "qid":"0000012-8",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa DPOC?",
        "answer":"A DPOC \u00e9 uma doen\u00e7a que lentamente piora com o tempo, especialmente se voc\u00ea continuar fumando. Se voc\u00ea tem DPOC, voc\u00ea \u00e9 mais propenso a ter infec\u00e7\u00f5es pulmonares, o que pode ser fatal. Se os pulm\u00f5es est\u00e3o gravemente danificados, o cora\u00e7\u00e3o pode ser afetado. Uma pessoa com DPOC morre quando os pulm\u00f5es e o cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o incapazes de funcionar e obter oxig\u00eanio para os \u00f3rg\u00e3os e tecidos do corpo, ou quando uma complica\u00e7\u00e3o, como uma infec\u00e7\u00e3o grave, ocorre. O tratamento para DPOC pode ajudar a prevenir complica\u00e7\u00f5es, prolongar a vida e melhorar a qualidade de vida de uma pessoa."
    },
    {
        "qid":"0000012-9",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa DPOC?",
        "answer":"Fumar cigarro \u00e9 a causa mais comum de DPOC. A maioria das pessoas com DPOC s\u00e3o fumantes ou j\u00e1 foram fumantes no passado. Respirar em outros gases e poeiras durante longos per\u00edodos de tempo tamb\u00e9m pode levar \u00e0 DPOC. Pipe, charuto e outros tipos de fumo podem causar DPOC, especialmente se a fuma\u00e7a for inalada. A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 fuma\u00e7a de segunda m\u00e3o pode desempenhar um papel na causa da DPOC. A maioria das pessoas com DPOC tem pelo menos 40 anos ou cerca de meia idade quando os sintomas come\u00e7am."
    },
    {
        "qid":"0000012-10",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da DPOC?",
        "answer":"Os sintomas mais comuns da DPOC s\u00e3o uma tosse que n\u00e3o desaparece e tosse um monte de esputo (muco). Estes sintomas podem ocorrer anos antes do dano pulmonar ter reduzido o fluxo de ar dentro e fora dos pulm\u00f5es. Outros sintomas da DPOC incluem falta de ar, especialmente com exerc\u00edcio; sibil\u00e2ncia (um som assobiando quando voc\u00ea respira); e aperto no peito."
    },
    {
        "qid":"0000012-11",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar DPOC?",
        "answer":"Para confirmar um diagn\u00f3stico de DPOC, um m\u00e9dico usar\u00e1 um teste de respira\u00e7\u00e3o chamado espirometria. O teste \u00e9 f\u00e1cil e indolor. Mostra como os pulm\u00f5es est\u00e3o funcionando. O espir\u00f4metro mede quanto ar os pulm\u00f5es podem segurar e qu\u00e3o r\u00e1pido o ar \u00e9 soprado dos pulm\u00f5es. Outros testes, como broncodilatador reversibilidade, radiografia de t\u00f3rax e g\u00e1s arterial, podem ser ordenados."
    },
    {
        "qid":"0000012-12",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a DPOC?",
        "answer":"O tratamento para DPOC pode ser diferente para cada pessoa e \u00e9 baseado em se os sintomas s\u00e3o leves, moderados ou graves. Os tratamentos incluem medica\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar ou pulmonar, tratamento com oxig\u00eanio e cirurgia. Tamb\u00e9m h\u00e1 tratamentos para controlar complica\u00e7\u00f5es ou um in\u00edcio repentino de sintomas."
    },
    {
        "qid":"0000012-13",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar DPOC?",
        "answer":"Se voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 fazendo exerc\u00edcio regularmente, voc\u00ea deve receber o conselho do seu m\u00e9dico antes de come\u00e7ar. Os sintomas da DPOC s\u00e3o diferentes para cada pessoa. Pessoas com DPOC leve podem n\u00e3o ter muita dificuldade em andar ou fazer exerc\u00edcio. \u00c0 medida que os sintomas da DPOC pioram com o tempo, uma pessoa pode ter mais dificuldade em andar e fazer exerc\u00edcio. Voc\u00ea deveria falar com seu m\u00e9dico sobre exerc\u00edcios e se voc\u00ea se beneficiaria de um programa de reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar ou pulmonar."
    },
    {
        "qid":"0000012-15",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir a DPOC?",
        "answer":"Se voc\u00ea fuma, a coisa mais importante que voc\u00ea pode fazer para evitar mais danos pulmonares \u00e9 parar de fumar. Tamb\u00e9m \u00e9 importante ficar longe das pessoas que fumam e lugares onde voc\u00ea sabe que haver\u00e1 fumantes. Evite a exposi\u00e7\u00e3o a poluentes como poeira, gases e m\u00e1 qualidade do ar, e tome precau\u00e7\u00f5es para prevenir gripe e pneumonia. Seguir as instru\u00e7\u00f5es do seu m\u00e9dico com medicamentos e tratamento de reabilita\u00e7\u00e3o pode ajudar a aliviar os sintomas da DPOC e controlar os efeitos incapacitantes da doen\u00e7a."
    },
    {
        "qid":"0000012-16",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a DPOC?",
        "answer":"Broncodilatadores e esteroides inalados s\u00e3o dois medicamentos usados para tratar a DPOC. Broncodilatadores funcionam relaxando os m\u00fasculos ao redor das vias a\u00e9reas, abrindo-os e facilitando a respira\u00e7\u00e3o. Pessoas com DPOC leve tomam broncodilatadores usando um inalador apenas quando necess\u00e1rio. Aqueles com DPOC moderada ou grave podem precisar de tratamento mais regular. Esteroides inalat\u00f3rios tamb\u00e9m s\u00e3o usados para pessoas com DPOC moderada ou grave, a fim de reduzir o incha\u00e7o nas vias a\u00e9reas."
    },
    {
        "qid":"0000012-19",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da DPOC?",
        "answer":"Ligue para o seu m\u00e9dico imediatamente se seus sintomas piorarem de repente. Pessoas com DPOC podem ter sintomas que de repente pioram. Quando isso acontece, voc\u00ea tem muito mais dificuldade em respirar. Sintomas que pioram repentinamente podem incluir tens\u00e3o tor\u00e1cica repentina, mais tosse, uma mudan\u00e7a no seu esputo (muco), ou febre. Seu m\u00e9dico vai olhar para coisas que podem estar causando esses sintomas s\u00fabitos. \u00c0s vezes os sintomas s\u00e3o causados por uma infec\u00e7\u00e3o pulmonar."
    },
    {
        "qid":"0000012-20",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 BPCO?",
        "answer":"Mais informa\u00e7\u00f5es sobre DPOC est\u00e1 dispon\u00edvel em: O que \u00e9 DPOC? E na Campanha Saiba Mais, Respirar Melhor Para informa\u00e7\u00f5es sobre parar de fumar, visite http://www.surgeongeneral.gov/tobacco/ ou Smokefree.gov. Para informa\u00e7\u00f5es sobre a gripe H1N1 e DPOC, v\u00e1 para os Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as."
    }
]